% --------------------------------------------------------------
% This is all preamble stuff that you don't have to worry about.
% Head down to where it says "Start here"
% Author: Sarah Wright (based on the a original by Dana Ernst)
% from overleaf: https://www.overleaf.com/latex/examples/homework-template/tnvlgbmrcxqx
% --------------------------------------------------------------
 
\documentclass[12pt]{article}
 
\usepackage[margin=1in]{geometry} 
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
\usepackage{hyperref}

 
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
 
\newenvironment{theorem}[2][Theorem]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{lemma}[2][Lemma]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{exercise}[2][Exercise]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{reflection}[2][Reflection]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{proposition}[2][Soluzione]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{corollary}[2][Corollary]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
 
\begin{document}
 
% --------------------------------------------------------------
%                         Start here
% --------------------------------------------------------------
 
%\renewcommand{\qedsymbol}{\filledbox}
 
\title{Prima esercitazione}%replace X with the appropriate number
\author{Git 4 Dummies\\} %replace with your name %if necessary, replace with your course title
 
\maketitle
 
 
\begin{exercise}{2}
:\\
Abbiamo alcuni file nella staging area, altri che sono stati committati e non più modificati, altri che non sono mai stati sotto il controllo di versione.\\
Per la precisazione:
	\begin{itemize}
		\item \texttt{Es2/first.txt, Es2/third.txt, Es2/important.txt} sono stati committati;
		\item successivamente \texttt{Es2/third.txt} ed \texttt{Es2/important.txt} hanno subito delle modifiche, che sono state aggiunte alla staging area.
		\item \texttt{Es2/second.txt} non è mai stato messo sotto il controllo di versione
	\end{itemize}

Da questa situazione, vogliamo eliminare \textbf{anche} dal versionamento i file in \texttt{Es2/}, ad esclusione di \texttt{Es2/important.txt}, il quale dovrà essere rimosso solo ed esclusivamente dal versionamento.
\\Non solo: d'ora in avanti, questi file non dovranno più essere presenti nei prossimi commit (bisogna \textit{ignorarli}...).\\


\end{exercise}



\begin{proposition}{Exercise 2}
:\\
\begin{itemize}
	\item \texttt{git rm --cached Es2/important.txt}
	\item \texttt{git rm --force Es2/third.txt Es2/first.txt}
	\item \texttt{rm Es2/second.txt}
	\item creare il file \texttt{.gitignore} contenente la stringa \texttt{Es2/important.txt}
	\begin{itemize}
		\item Aggiungere anche le stringhe relative al percorso degli altri file non sarebbe stato un errore.
	\end{itemize}
	\item{aggiungere tutto alla staging area e committare}
\end{itemize}
	
\end{proposition}

\begin{exercise}{3}
	:\\

Abbiamo terminato di lavorare sul file \texttt{Es3/myWork.py}, committandolo. Sul file \texttt{Es3/otherStuff.py} abbiamo solo cominciato a lavorarci, infatti esso si trova solo nella staging area.\\
Dopo la pausa pranzo distante dall'ufficio, qualcuno ha preso il controllo del nostro computer! È stato creato il file \texttt{readme.MD} dai contenuti poco appropriati e addirittura committato. Controllate \textbf{bene} con \texttt{git log} i dettagli di quel commit e con \texttt{git status} lo stato della repository.
\\
Quello che vi si chiede è di ritornare allo stato della repository pre-pausa pausa pranzo, per poi continuare il vostro lavoro: terminare (in qualche modo, anche simbolico) il file \texttt{Es3/otherStuff.py} e aggiornare il \texttt{.gitignore} con le regole per \texttt{Python}.
\\

\textbf{Attenzione}: sarà considerato errore eliminare il file \texttt{readme.MD} con \texttt{git rm} e committare tale rimozione. Esiste (almeno) un'altra strada.
	
\end{exercise}



\begin{proposition}{Exercise 3}:
	
	\begin{itemize}
		\item Sistemare i valori delle variabili di configurazione \texttt{user.name} e \texttt{user.email}
		\begin{itemize}
			\item \texttt{git config --global user.name "your name" \&\& git config --global user.email yourEmail} 
		\end{itemize}
		\item \texttt{git stash}
		\item \texttt{git reset --hard HEAD\textasciitilde1}
		\begin{itemize}
			\item al posto di \texttt{HEAD\textasciitilde1} si può mettere l'hash relativo al commit al quale vogliamo tornare.
			\item \texttt{HEAD\textasciitilde n} vuol dire l'antenato n-esimo del commit al quale punta \texttt{HEAD} 
		\end{itemize}
	\item \texttt{git stash pop}
	\item scrivere sul file \texttt{Es3/otherStuff.py} qualcosa e aggiornare il file \texttt{.gitignore} con le regole per \texttt{Python}
	\begin{itemize}
		\item \url{https://www.gitignore.io/}
	\end{itemize}
	\item Committare
	\\~\\
	\textbf{N.B.}: Si poteva anche evitare l'utilizzo di \texttt{git stash} utilizzando \texttt{git reset [--mixed] HEAD\textasciitilde1} o \texttt{git reset --soft HEAD\textasciitilde1}.\\
	Nel primo caso, tutto ciò che era \textit{staged} sarebbe stato \textit{unstaged} (quindi \texttt{Es3/otherStuff.py}), come il contenuto del commit \texttt{HEAD\textasciitilde1} (cioè \texttt{readme.MD}).\\
	Nel secondo caso, il contenuto del commit \texttt{HEAD\textasciitilde1} sarebbe stato spostato nella staging area.\\
	Tuttavia, forse la soluzione con \texttt{git stash} potrebbe essere quella meno incline a errori/incidenti: con esso infatti mettiamo "da parte" e al sicuro la nostra staging area, per poi eliminare direttamente \texttt{readme.MD}. \\
	Probabilmente, con un alto numero di file, questa soluzione sembrerebbe essere la più indicata.
\end{itemize}

	
\end{proposition}
 

 

% --------------------------------------------------------------
%     You don't have to mess with anything below this line.
% --------------------------------------------------------------
 
\end{document}